\chapter{Définition du projet}

\section{Contexte}

IndieHosters est un collectif de personnes provenant d’horizons divers,
dotées de compétences/réseaux spécifiques,
qui développent un regard transversal sensible aux enjeux humains,
écologiques, techniques, économiques, pédagogiques, artistiques, juridiques et politiques
et mues par le désir d’inscrire leurs travaux dans l’avenir des communs numériques.

Depuis 2016, le collectif IndieHosters s’est spécialisé dans la mise à disposition d’outils en ligne
répondant à toute une variété d’usages allant du blog, au forum, en passant par le wiki ou encore la collaboration en ligne.

Plus simplement, IndieHosters est un hébergeur éthique basé en Europe et membre fondateur du collectif \GLS{chatons}

Son offre principale est Liiibre, une suite d'outils collaboratifs libres en haute disponibilité. Cette suite offre notamment :
du stockage de données, des agendas partagés, de l'édition de documents, une messagerie instantanée et de la visioconférence.

Depuis le début de la crise du COVID-19, le nombre de nouveaux \glsplural{contributeur} augmente rapidement.
Ainsi que le besoin d'accompagnement et d'une meilleure intégration des outils Liiibre entre eux.


\section{Finalité}

Réduire la complexité et la quantité d'opérations techniques manuelles pour laisser plus de place l'amélioration de Liiibre.

\section{Objectifs}

Voici les grands objectifs de ce projet, ils englobent beaucoup d'objectifs secondaires et techniques.

\begin{center}
  \begin{tabularx}{\textwidth}{ X X X }
    \textbf{Objectifs}                                & \textbf{Évocation}                      & \textbf{Qui ou quoi valide}      \\
    \hline
    Servir les données en haute disponibilité         & Quantité de serveurs perdus tolérable   & 50\%                             \\
    \hline
    Redonder les données                              & Quantité de système stockage séparés    & Au moins 2                       \\
    \hline
    Faciliter la restauration des données             & Quantité d'actions pour restaurer       & Une seule                        \\
    \hline
    Simplifier le provisionnement de l'infrastructure & Quantité d'actions pour  provisionner   & Moins de 5                       \\
    \hline
    Minimiser l'entretient de l'infrastructure        & Actions possibles après provisionnement & Mise à jour et ajout de serveurs \\
    \hline
    Simplifier le déploiement d'instance Liiibre      & Quantité d'actions pour  déployer       & Une seule                        \\
  \end{tabularx}
\end{center}

\section{Priorités}

Voici les priorités à appliquer aux prises de décisions :
\begin{enumerate}
  \item Fiabilité
  \item Simplicité
  \item Souplesse
  \item Performances
  \item Délais
  \item Coûts
\end{enumerate}